"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[336],{336:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Skal man v\xe6re dansk statsborger for at stemme til folketingsvalg?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvilken organisation blev Danmark medlem af i 1945?","options":["FN","WTO","EU"],"answer":"FN"},{"question":"Hvilken popgruppe udgav nummeret \'Barbie Girl\' i 1990\'erne?","options":["Gasolin","Aqua","Nik & Jay"],"answer":"Aqua"},{"question":"Hvad hedder Danmarks tredjest\xf8rste by?","options":["Esbjerg","Aalborg","Odense"],"answer":"Odense"},{"question":"Hvilke landsdele forbinder Lilleb\xe6ltsbroen?","options":["Fyn og Sj\xe6lland","Fyn og Langeland","Fyn og Jylland"],"answer":"Fyn og Jylland"},{"question":"M\xe5 en arbejdsgiver fyre en kvinde, fordi hun er gravid?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvilket parti fik flest stemmer ved folketingsvalget i 2022?","options":["Socialdemokratiet","Dansk Folkeparti","Venstre"],"answer":"Socialdemokratiet"},{"question":"Hvad er den h\xf8jeste karakter p\xe5 7-trins-skalaen, som man bruger i det danske uddannelsessystem?","options":["7","10","12"],"answer":"12"},{"question":"Skal der v\xe6re en folkeafstemning, hvis den danske grundlov skal \xe6ndres?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvilket af f\xf8lgende omr\xe5der har kommunerne ansvaret for?","options":["B\xf8rnehaver","Sygehuse","Politiet"],"answer":"B\xf8rnehaver"},{"question":"Hvad fejres hvert \xe5r den 5. juni?","options":["Kristi himmelfart","Grundlovsdag","Kvindernes internationale kampdag"],"answer":"Grundlovsdag"},{"question":"Hvilket af f\xf8lgende omr\xe5der mistede Danmark i 1864?","options":["Norge","Sk\xe5ne","Slesvig"],"answer":"Slesvig"},{"question":"Hvor mange medlemmer har Folketinget?","options":["87","179","265"],"answer":"179"},{"question":"Hvor mange \xe5r g\xe5r b\xf8rn normalt i folkeskolen?","options":["10 \xe5r","12 \xe5r","14 \xe5r"],"answer":"10 \xe5r"},{"question":"Hvortil kan man normalt anke en afg\xf8relse fra byretten?","options":["Landsretten","H\xf8jesteret"],"answer":"Landsretten"},{"question":"Er flertallet af Danmarks befolkning medlem af folkekirken?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad fremstiller den danske virksomhed LEGO?","options":["Insulin","Vindm\xf8ller","Leget\xf8j"],"answer":"Leget\xf8j"},{"question":"Hvilket \xe5r blev Danmark besat af tyske tropper?","options":["1935","1940","1945"],"answer":"1940"},{"question":"Hvorn\xe5r er man if\xf8lge loven myndig i Danmark?","options":["N\xe5r man fylder 15 \xe5r","N\xe5r man fylder 18 \xe5r","N\xe5r man fylder 21 \xe5r"],"answer":"N\xe5r man fylder 18 \xe5r"},{"question":"Hvilket af f\xf8lgende lande er ikke med i det danske rigsf\xe6llesskab?","options":["F\xe6r\xf8erne","Gr\xf8nland","Island"],"answer":"Island"},{"question":"Hvor blev danske FN-soldater udsendt til i 1990\u2019erne som en del af FN\u2019s styrker?","options":["Libyen","Afghanistan","Bosnien"],"answer":"Bosnien"},{"question":"Hvor mange regioner er der i Danmark?","options":["5","15","25"],"answer":"5"},{"question":"Skal politiet normalt give tilladelse til, at man afholder en demonstration?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvad var Yahya Hassan s\xe6rligt kendt for?","options":["Han var skuespiller","Han var fodboldspiller","Han var digter"],"answer":"Han var digter"},{"question":"I hvilken type institution g\xe5r b\xf8rn typisk, n\xe5r de er fire \xe5r?","options":["Vuggestue","B\xf8rnehave"],"answer":"B\xf8rnehave"}]')}}]);